車長被指藏攻擊性武器被捕 新巴職工會：司機常備士巴拿以調校倒後鏡

昨日九龍大遊行期間，警方在油麻地眾坊街截停一架新巴 970 巴士，並以涉嫌危險駕駛拘捕該名男司機。其後，警方再於司機的袋內搜出一個士巴拿，司機再被指涉藏有攻擊性武器。新巴職工會理事長林錦標今早接受商台節目訪問時表示，不少司機都會帶備手掌大小的士巴拿，用來調較倒後鏡。林錦標透露，有車長不滿警方處理手法，或發起按章工作。

不滿警方做法 車長或發起按章工作
林錦標表示，有其他車長認為警方處理手法並不合理，指涉事同事看到左邊這麼多人，應不會加速駛過，至於響鞍可能只是示意警方走出馬路或造成危險。林錦標說，「或者警務人員覺得響鞍有挑釁性囉」。他透露，有車長或發起按章工作，以表示對警方做法的不滿。
此外，林錦標強調巴士裝有錄影機，可錄到聲音及畫面，亦裝有俗稱「黑盒」的行車紀錄儀，紀錄當時的車速。他表示會儘快調出有關紀錄，並形容形容這些紀錄都是「無花無假」、「有證有據」，可釐清事實。

林錦標指出，警方稱該名新巴司機在油麻地眾坊街附近，高速駛近正在執勤的警員並響鞍，因此以涉危險駕駛拘捕該名司機。林錦標指，得知司機被捕後，已立即尋求油尖旺區議員協助，但警方稱要扣留司機 48 小時。林錦標指暫時知道警方未有落案起訴涉事司機。

laugh

維修行業 地盤佬 電工

身為一個汽車維修員，身上有士巴拿係好正常既一件事

癡L線無嘢搵嘢嚟屈

港式法治

工具變成係武器

皇軍睇你唔順眼

告唔入都要搞到你工都冇埋

皇軍話你犯法就犯法啦，再嘈告鳩埋你個公會教唆參與暴動

警狗鍾意屈你咩都得

司機有個工具 扭下倒後鏡又唔得

做IT，有條USB綫 , 屈你勒人頸都仲得

按章工作啦！

港共政府宣佈：所有學校都係武器庫， 全部都有界刀較剪，準備全面查封！

全港立即按章工作

遲啲應該要行刀具管制
一層九戶要共用一把刀
一般民眾唔可以用含有金屬嘅工具

指日可待
下一個司機有士巴拿可能已經告企圖謀殺/販賣軍火

巴士佬咁都唔罷工就食屎啦

Push

全世界都冇人屈一個渣巴士有士巴拿
擺上國際可以好好宣揚 亞洲第一勁揪警隊 點樣執法

一位新巴970車長（非被捕車長）拍片解釋士巴拿用處